# DevOps by Rebrain
В данном репозитории находится дефолтный конфигурационный файл nginx
## С чего начать
Эта инструкция поможет вам установить и настроить веб-сервер nginx. Инструкция применима для ОС *Ubuntu*.
### Предварительные действия
1. Для начала *убедитесь*, что подключение к Интернету доступно.
2. Добавьте в файл `/etc/apt/sources.list` необходимые репозитории.
3. Выполните команду:
```
sudo apt update
```
### Установка
Для установки nginx выполните команду:
```
sudo apt install nginx
```
... и дождитесь окончания установки.
### Проверка
Откройте в браузере ссылку: http://localhost:80 - вы должны увидеть приветственное сообщение nginx.
## Настройка веб-сервера nginx
Для настройки веб-сервера nginx используется конфигурационный файл `/etc/nginx/nginx.conf`.
Более подробно с настройками nginx можно ознакомиться тут:
* http://nginx.org/ru/index.html
* https://habr.com/ru/post/66764/
* [Wikipedia](https://ru.wikipedia.org/wiki/Nginx)
##Авторы
* **Гоголев Алексей** - [IceTony](https://gitlab.rebrainme.com/icetony)